\newpage
\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Die Ergebnisse aus Kapitel \ref{sec:Auswertung} sind in der folgenden Tabelle \ref{tab:diss1} noch einmal zusammengefasst.
\begin{table}[H]
    \centering
        \caption{Zusammenfassung der Ergebnisse und Vergleich mit Literaturwerten.}
        \label{tab:diss1}
        \sisetup{table-format=1.4}
        \begin{tabular}{S S S S}
          \toprule
          {Größe} & {Wert} & {Literatur} & {p [\%]}\\
          \midrule
          {$\theta_{glanz}$} & {$\SI{28.2 }{\degree}           $}    & {$\SI{28.0 }{\degree}           $} & 0.71  \\
          {$K_{\alpha}$}     & {$\SI{8.044}{\kilo\electronvolt}$}    & {$\SI{8.048}{\kilo\electronvolt}$} & 0.047 \\
          {$K_{\beta} $}     & {$\SI{8.915}{\kilo\electronvolt}$}    & {$\SI{8.907}{\kilo\electronvolt}$} & 0.091 \\
          {$\sigma_{Zn}$}    & 3.62                                  & 3.57                               & 1.32  \\
          {$\sigma_{Ga}$}    & 3.68                                  & 3.62                               & 1.64  \\
          {$\sigma_{Br}$}    & 3.84                                  & 3.85                               & 0.29  \\
          {$\sigma_{Rb}$}    & 4.08                                  & 3.95                               & 3.16  \\
          {$\sigma_{Sr}$}    & 4.12                                  & 4.01                               & 2.78  \\
          {$\sigma_{Zr}$}    & 4.31                                  & 4.11                               & 4.79  \\
          {$R_y$}            & {$\SI{12.52\pm 0.13}{\electronvolt}$} & {$\SI{13.61}{\electronvolt}$}      & 7.97  \\
          {$R$}              & {$\SI{3.03\pm 0.03}{\peta\hertz}$}    & {$\SI{3.29}{\peta\hertz}$}         & 7.97  \\
          \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{table}
Die prozentuale Abweichung $p$ ist dabei durch 
\begin{equation*}
  p=\frac{ideal-mess}{ideal}\cdot \num{100}
\end{equation*}
gegeben.
Bei der Überprüfung der Bragg-Bedingung liegt die in Kapitel \ref{sec:brag} berechnete Abweichung bei $\Delta\theta_{glanz}=\SI{0.2}{\degree}$.
Diese Abweichung liegt deutlich unter einem Grad und somit in der vorgeschriebenen Toleranz. Wäre die Abweichung der Position des Maximums 
größer als $\SI{3}{\degree}$, wäre ein systematischer Messfehler anzunehmen. Somit wären dann auch alle Folgenden Messungen nicht aussagekräftig.
\\\noindent
Wie in Tabelle \ref{tab:diss1} dargestellt, gleichen auch die berechneten Photonenenergien bei $K_\alpha$ und $K_\beta$
den Literaturwerten in sehr hohem Maße. Die Abweichung liegt unter $\SI{0.1}{\percent}$. Dies lässt auf eine sehr genaue Messung schließen.
\\\noindent
Auch die Abschirmkonstanten entsprechen weitestgehend den Literaturwerten \cite{AP05}, sodass die Abweichungen zwischen $\SI{4.79}{\percent}$
und $\SI{0.29}{\percent}$ liegen. Die Ergebnisse wären wahrscheinlich deutlich genauer, wenn mehr Messdaten aufgenommen worden wären, da
dann die Bestimmung der K-Kante präziser erfolgt wäre. Auffällig ist, dass die Abweichung für höhere Ordungszahlen steigt. Dieser Umstand 
könnte darin begründet sein, dass Gleichung \ref{eqn:abschirmktheorie} für hohe Ordungszahlen zu vereinfacht und deswegen ungenau ist.
\\\noindent
Bei der Rydbergenergie und der Rydbergfrequenz sind die prozentualen Abweichungen von den Literaturwerten \cite{AP06} nicht so gering, wie bei
den restlichen Ergebnissen. Durch die Berechnung mittels Regressionsgerade führen die Abweichungen der Absorbtionsenergie wahrscheinlich
zu größeren Abweichungen der Parameter.


%warum kann die minimale Wellenlänge aus dem Emissionsspektrum nicht abgelesen werden? 