\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
\subsection{Eigenschaften der Probe}
Zu Beginn des Versuches wird der elektrische Widerstand der Probe gemessen. In diesem Fall entsprach die Probe 
einem Draht aus Silber. Diese Messung erfolgt durch ein Multimeter.
Zudem wird eine Leiterplatte aus dem selben Material mittels einer Mikrometerschraube vermessen.
\subsection{Messung des Magnetfeldes}
Nun erfolgt die Messung eines Magnetfeldes, welches durch zwei Elektromagnetenerzeugt wird. Zur Messung des 
Magnetfeldes wird eine Hallsonde zwischen die beiden Eisenkerne der Magnete gebracht. Nun wird Stromstärke Der
Spannungsquelle, die die Elektromagneten betreibtvon $\SI{0}{\ampere}$ in $\SI{0.5}{\ampere}$
Schritten bis $\SI{5}{\ampere}$ verändert. Dabei wird die von der Hallsonde gemessene magnetische Flussdichte
notiert. Die gleiche Messung wird erneut für ein umgepoltes Magnetfeld vorgenommen.
\subsection{Messung der Hallspannung}
Die Leiterplatte wird nun mit einer Spannungsquelle verbunden. Zudem wird sie 
senkrecht zu dem Magnetfeld in dieses eingehangen. Nun wird die Leiterplatte sowohl durch das Magnetfeld
als auch durch einen elektrischen Strom durchflossen. Zur Messung der Hallspannung wird noch ein 
digitales Voltmeter an die Probe angeschlossen. Der beschriebene Versuchsaufbau ist in Abbildung
\ref{fig:versuchsanordnung} dargestellt.\\
%%Bild einfügen 
Es werden nun zwei Messreihen durchgeführt:
\begin{itemize}
    \item \textit{Messung bei konstantem Strom und variablem Magnetfeld}\\
        Die Spannungsquelle an der Leiterplatte liefert während dieser Messung einen konstanten Strom. 
        Verändert wird nur der Strom, welcher die Elektromagneten betreibt, wodurch sich die Intensität
        des Magnetfeldes ändert. Die Stromstärke wird dabei von $\SI{0}{\ampere}$ in $\SI{0.5}{\ampere}$
        Schritten bis $\SI{5}{\ampere}$ verändert. Nach jeder Veränderung des Magnetfeldes wird die 
        Hallspannungan an dem digitalem Voltmeter abgelesen und notiert.\\
    \item \textit{Messung bei konstantem Magnetfeld und variablem Strom}\\
        Die Spannungsquelle an den Elektromagneten liefert während dieser Messung einen konstanten Strom und 
        somit ein konstantes Magnetfeld. 
        Verändert wird nur der Strom, welcher die Leiterplatte durchfließt.
        Die Stromstärke wird dabei von $\SI{0}{\ampere}$ in $\SI{0.5}{\ampere}$
        Schritten bis $\SI{5}{\ampere}$ verändert. Nach jeder Veränderung der Stromstärke wird die 
        Hallspannungan an dem digitalem Voltmeter abgelesen und notiert.\\
\end{itemize}
Beide Messreihen werden nun mit einem umgepolten Magnetfeld wiederholt.