\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
\subsection{elektrische Leitfähigkeit}
Ein elektrischen Leiter besteht aus einer kristallinen Struktur, in welchem die Valenzelektronen der Atome
ein großes System bilden. Das hat zur Folge, dass sie dem Pauli-Prinzip unterliegen. Demnach muss jedes 
Valenzelektron einen anderen Quantenzustand beitzen. Es gibt nun so viele Elektronen verschiedener Energien,
dass man von quasikontinuierlichen Energiebändern spricht, in denen es jedoch verbotene Zonen gibt.\\
Wie auch in der Versuchsanleitung %\cite{}
wird nun ein Na-Atom betrachtet, welches vollständig gefüllte 1s-, 2s-, 2p-Orbitale und ein 3s-Orbital besitzt,
in welchem sich nur ein Elektron befindet. Diese Konfiguration ist in Abbildung %\ref{fig:Orbitale}
veranschaulicht. In den gefüllten Orbitalen kann weder Energie aufgenommen noch abgegeben werden. Nur in dem
3s-Orbital ist nur ein Elektron vorhanden, also ist noch Platz für ein zweites Elektron.\\
%
%hier Abbildung einfügen
%
Wird nun ein 
elektrisches Feld an das Metall angelegt, können sich Elektronen durch diese Orbitale in Richtung des 
elektischen Feldes bewegen. So entsteht durch die Bewegung der Elektronen aus dem obersten Energieband
ein elektrischer Strom. Dieses oberste Energieband wird deswegen auch Leitfähigkeitsband genannt und die 
Elektronen dieses Bandes Leitungselektronen. Bei nicht leitende Stoffen befinden sich keine Elektronen in dem
obersten Energieband.\\
Die Leitfähigkeit hängt dabei von Unregelmäßigkeiten in den Kristallen ab.
\subsection{Mathematische Beschreibung der Leitfähigkeit}
Die Bewegung der Leitungselektronen ähnelt der von den Atomen in einem Idealen Gas und kann somit auch ähnlich
berechnet werden. Die Elektronen bewegen sich durch den Leiter und führen dabei Stöße mit Strukturdefekten in 
dem Kristallgitter.\\
Die mittlere Flugzeit $\bar{\tau}$ beschreibt nun die durchschnittliche Zeit zwischen zwei Stößen des Elektrons mit
dem Gitter. Während dieser Zeit wird ein Elektron in einem elektischen Feld gleichmäßig beschleunigt. Diese
Beschleunigung ist dabei
\begin{equation}
    \vec{b}=-\frac{e_0}{m_0}\vec{E}
\end{equation}
mit der Ladung $-e_0$ und der Ruhemasse $m_0$ des Elektrons. Die Geschwindigkeitsänderung $\Delta\vec{\bar{v}}$
Während $\bar{\tau}$ ist dann also
\begin{equation}
    \Delta\vec{\bar{v}}=\vec{b}\bar{\tau}.
\end{equation}
Nach jedem Stoß wird das Elektron dann zufällig gestreut und wird dann wieder von dem elektischen Feld
beschleunigt. Deswegen führt man die mittlere Driftgeschwindigkeit $\vec{\bar{v}}_d$ ein, für welche 
\begin{equation}
    \vec{\bar{v}}_d=\frac{1}{2}\Delta\vec{\bar{v}}
\end{equation}
gilt. Nun kann über die mittlere Driftgeschwindigkeit die Stromdichte $\vec{j}$ definiert werden. Diese gibt an
wie viele Elektronen durch einen Leiter mit bestimmtem Querschnitt fließen. Die Stromdichte ist dabei durch
\begin{equation}
    \vec{j}=-n \vec{\bar{v}}_d e_0
    =\frac{1}{2}\frac{e_0^2}{m_0}n\bar{\tau}\vec{E} \label{eqn:j}
\end{equation}
definiert, wobei $n$ die Anzahl der Elektronen ist. Bei einem homogenen Leiter mit Länge $L$ und Querschnitt
$Q$ gilt zudem
\begin{align}
    j=\frac{I}{Q} \qquad E=\frac{U}{L}.
\end{align}
Einsetzen in Gleichung \eqref{eqn:j} liefert
\begin{equation}
    I=\frac{1}{2}\frac{e_0^2}{m_0}n\bar{\tau}\frac{Q}{L}U. \label{eqn:I}
\end{equation}
Definiert man nun die Leitfähigkeit $S$ durch
\begin{equation}
    S=\frac{1}{2}\frac{e_0^2}{m_0}n\bar{\tau}\frac{Q}{L}
\end{equation}
fällt auf, dass \eqref{eqn:I} die Form des Ohmschen Gesetztes besitzt
\begin{equation}
    U=S\cdot U, \qquad \text{mit}\quad S=\frac{1}{R}.
\end{equation}
Der Widerstand $R$ ist also gegeben durch
\begin{equation}
    R=2\frac{m_0}{e_0^2}\frac{1}{n\bar{\tau}}\frac{L}{Q}. \label{eqn:R}
\end{equation}
%Vielleicht braucht man das hier gar nicht
Nun kann durch den Widerstand $R$ und die Leitfähigkeit $S$ der spezifische Widerstand $\rho$ und
die spezifische Leitfähigkeit $\sigma$berechnet werden. Dies erfolgt durch
\begin{equation}
    \sigma=\frac{1}{2}\frac{e_0^2}{m_0}n\bar{\tau} 
    \quad \text{und} \quad
    \rho=2\frac{m_0}{e_0^2}\frac{1}{n\bar{\tau}}.
\end{equation}
%Bis hier
Der Widerstand $R$ ist nun eine präzise messbare Größe, über welche mit Gleichung \ref{eqn:R} Aussagen
über die Bewegung der Elektronen im Leiter getroffen werden können. Jedoch müssen noch die unbekannten
Größen $n$ und $\bar{\tau}$ näher beleuchtet werden.
\subsection{Der Hall-Effekt}
Der Hall-Effekt tritt auf, wenn durch eine stromdurchflossene Leiterplatte senkrecht in ein Magnetfeld 
gebracht wird. Durch die Lorenzkraft $F_L$ werden die Elektronen gemäß der 3-Finger-Regel auf der Leiterplatte
verschoben. Der Betrag der Lorenzkraft ist dabei gegeben durch
\begin{equation}
    F_L=e_0\bar{v}B
\end{equation} 
Dadurch entsteht eine Potentialdifferenz auf der Leiterplatte. Diese Potentialdifferenz wird 
Hall-Spannung genannt. \\
In Abbildung \ref{fig:Hall} ist die beschriebne Versuchsanordnung noch einmal visualisiert.
Die Elektronen bewegen sich dabei in negative x-Richtung, der magnetische Fluss verläuft in positive z-Richtung.
Nach der 3-Finger-Regel (linke Hand für negative Ladungen) wird schnell ersichtlich, dass die Lorenzkraft die 
Elektronen in negative y-Richtung verschiebt.
%
%hier Abbildung einfügen!!
%
Die Hallspannung $U_H$ ist dabei durch
\begin{equation}
    U_H=\bar{v}_dB\cdot b
\end{equation}
gegeben, wobei man 