\section{Theorie}
\label{sec:theorie}
Bei Existenz eines Temperaturgefälles kommt es zu Wärmetransport hin zu
abnehmender Temperatur. Wärmetransport kann durch Konvektion, Wärmestrahlung oder
Wärmeleitung geschehen. Im folgenden Versuch wird nur die Wärmeleitung betrachtet.
\noindent
Die Wärmemenge, die durch einen Stab der Länge $L$ und Querschnittsfläche $A$
mit einer Dichte $\rho$ und einer spezifischen Wärme $c$ transportiert wird,
lässt sich mit folgender Gleichung beschreiben:
\begin{equation}
  dQ = - \kappa A \frac{\partial T}{\partial x} dt.
  \label{eqn:wärmemenge}
\end{equation}
Hierbei bezeichnet $\kappa$ die materialabhängige Wärmeleitfähigkeit.
Daher folgt für die Wärmestromdichte:
\begin{equation}
  j_w = - \kappa \frac{\partial T}{\partial x}.
  \label{eqn:wärmestromdichte}
\end{equation}
Hierbei gibt das Vorzeichen die Richtung des Wärmeflusses an, welcher von dem kälteren
zu dem wärmeren Teil des Stabes fließt.
Unter Verwendung der Kontinuitätsgleichung ergibt sich die eindimensionale
Wärmeleitungsgleichung:
\begin{equation}
  \frac{\partial T}{\partial t} = \frac{\kappa}{\rho c} \frac{\partial^2 T}{\partial x^2}.
  \label{eqn:wärmeleitungsgleichung}
\end{equation}
Diese beschreibt die räumliche und zeitliche Entwicklung der Temperaturverteilung.
Die Temperaturverteilung $\sigma_T = \frac{\kappa}{\rho c}$ beschreibt die
Geschwindigkeit, mit der ein Temperaturgefälle ausgeglichen wird.
Durch eine periodische Erwärmung und Abkühlung eines sehr langen Stabes mit einer
festen Periode $T$ entsteht eine räumliche und zeitliche Temperaturwelle.
Diese lässt sich dann mit folgender Gleichung beschreiben:
\begin{equation}
  T(x,t) = T_{max} e^{-\sqrt{\frac{\omega \rho c}{2 \kappa}} x} \cos{\left(\omega t - \sqrt{\frac{\omega \rho c}{2 \kappa}} x \right)}.
  \label{eqn:temperaturwelle}
\end{equation}
Diese Welle besitzt dann die Phasengeschwindigkeit $v$, für die gilt:
\begin{equation}
  v = \frac{\omega}{k} = \sqrt{\frac{2 \kappa \omega}{\rho c}}.
  \label{eqn:phasengeschwindigkeit}
\end{equation}
Die Dämpfung der Welle kann aus dem Amplitudenverhältnis $\frac{A_{\text{nah}}}{A_{\text{fern}}}$
sowie den Beziehungen $\omega = \frac{2 \pi}{T^{*}}$ und $\phi = 2 \pi \frac{\Delta t}{ T^{*} }$, wobei
$\phi$ die Phase und $T^{*}$ die Periodendauer meint, berechnet werden. Die Amplituden
werden an zwei Stellen $x_{\text{nah}}$ und $x_{\text{fern}}$ gemessen. Für die Wärmeleitung
gilt dann
\begin{equation}
  \kappa = \frac{\rho c (\Delta x)^2}{2 \Delta t \log(\frac{A_{\text{nah}}}{A_{\text{fern}}})}.
  \label{eqn:wärmeleitfähigkeit}
\end{equation}
Hierbei bezeichnet $\Delta x$ den Abstand zwischen $x_{\text{nah}}$ und $x_{\text{fern}}$,
$\Delta t$ die Phasendifferenz der Temperaturwelle zwischen $x_{\text{nah}}$ und $x_{\text{fern}}$.
Aus dem Kehrwert der Periodendauer $T^{*}$ ergibt sich die Frequenz $f$ der Welle:
\begin{equation}
  f = \frac{1}{T^{*}}.
  \label{eqn:frequenz}
\end{equation}
Die Wellenlänge $\lambda$ der Wärmewelle lässt sich durch die Phasengeschwindigkeit $v$ und der
Periodendauer $T^{*}$ schreiben:
\begin{equation}
  \lambda = v \cdot T^{*}.
  \label{eqn:wellenlänge}
\end{equation}
