\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
\subsection{Der RCL-Schwingkreis}
\label{sec:RCL}
Ein Schwingkreis ist eine elektrische Schaltung bei welcher Energie in Form eines elektrischen Stroms zwischen zwei Energiespeichern hin 
und der oszillieren. Diese Energiespeicher sind gegeben durch eine Induktivität $L$ und einen Kondensator $C$. Bei einem CL-Kreis gilt dabei
Energieerhaltung, die Schwingung wird also nicht gedämpft. Wird in die Schaltung jedoch ein ohmscher Widerstand $R$ eingebaut, so geht über 
diesen Energie in Form von Wärme verloren, die Energie ist im Schwinkreis also nicht mehr erhalten. Ein solcher RCL-Schwinkreis führt demnach
gedämpfte Schwingungen aus.\\\noindent
Zusätzlich kann noch eine Spannungsquelle hinzugefügt werden, sodass dem Schwingkreis Energie zugeführt wird. Ein solcher getriebener 
Schwingkreis führt dann gezwungene Schwingungen aus.
Im Folgenden werden die beiden letztgenannten Schwinkreise weiter beleuchtet.
%Bilder einfügen

\subsection{Gedämpft Schwingungen}
\label{sec:gedämpft}
Um die Differentialgleichung für einen gedämpften Schwinkreis zu erhalten, geht man von dem 2. Kirchhoffschen Gestz
\begin{equation}
    U_R(t)+U_C(t)+U_L(t)=0
    \label{eqn:kirchhoff2}
\end{equation}
mit
\begin{align*}
U_R(t)&=RI(t)                           \\
U_C(t)&=\frac{Q(t)}{C}                  \\
U_L(t)&=L\frac{\text{d}I(t)}{\text{d}t}    .
\end{align*}
Mit dem Zusammenhang 
\begin{equation*}
    I=\frac{dQ}{dt}
\end{equation*}
kann durch Einsetzen in das 2. Kirchhoffsche Gesetz \eqref{eqn:kirchhoff2} und durch einmaliges Ableiten nach der Zeit
die Differentialgleichung
\begin{equation}
    \ddot{I}+\frac{R}{L}\dot{I}+\frac{1}{LC}I=0
    \label{eqn:DGL1}
\end{equation}
erhalten werden. Die Lösung der Differentialgleichung ist dabei gegeben durch
\begin{equation}
    I=e^{-2\pi\mu t}\left(Ae^{i2\pi\nu t}+Be^{-i2\pi\nu t}\right), \qquad A,B\in\mathbb{C}
    \label{eqn:Losung1}
\end{equation}
mit
\begin{equation*}
    2\pi=\frac{R}{2L} 
    \qquad\text{und}\qquad 
    2\pi \nu=\sqrt{\frac{1}{LC}-\frac{R^2}{4L^2}} .
\end{equation*}
Offensichtlich wird $\nu$ für $1/LC<R^2/(4L^2)$ komplex, weswegen in einer Fallunterscheidung die drei Möglichen Fälle 
diskutiert werden.

\subsubsection*{1.Fall: $1/LC>R^2/(4L^2)$}
In dem ersten Fall ist $\nu$ reell und somit die Exponentialfunktionen in \eqref{eqn:Losung1} komplex. Damit die Lösung trotzdem reell ist muss
für die Konstanten $A=B*$ gelten. Somit wird \eqref{eqn:Losung1} zu
\begin{equation}
    I=A_0E^{-2\pi\mu t} cos(2\pi\nu t+\eta).
    \label{eqn:Fall1}
\end{equation}
Wie in Abbildung \ref{fig:Fall1} zu erkennen ist, handelt es sich bei dieser Lösung um eine gedämpfte Schwingung, die mit zunehmender Zeit 
exponentiell gegen 0 geht. Die Schwingungsdauer ist dabei gegeben durch
\begin{equation*}
    T=\frac{1}{\nu} ,
\end{equation*}
$\nu$ ist also eine Frequenz. Die Abklingdauer ist dabei beinahe analog
\begin{equation*}
    T_{ex}=\frac{1}{2\pi\mu}
\end{equation*}
%Bild einfügen

\subsubsection*{2.Fall: $1/LC<R^2/(4L^2)$}
In diesem Fall ist $\nu$ rein imaginär, die Exponentialfunktionen in \eqref{eqn:Losung1} sind also alle reell. Demnach findet keine Oszillation
statt, wie in Abbildung \ref{fig:Fall2} zu sehen ist. Dabei kann die Funktion sowohl das Vorzeichen welchseln (vgl. grün\ref{fig:Fall2}), als
auch Extremwwerte annehmen (vgl. rot, grün \ref{fig:Fall2}) oder monoton gegen null fallen (vgl. blau\ref{fig:Fall2}). Der Grenzwert für l
ange Zeiten liegt jedoch immer bei null. Es gilt dabei
\begin{equation*}
    I(t)\propto \exp\left(\left(\frac{R}{2L}-\sqrt{\frac{R^2}{4L^2}-\frac{1}{LC}}\right)t\right)    .
\end{equation*}
%Bild einfügen

\subsubsection*{3.Fall: $1/LC=R^2/(4L^2)$}
Dieser Fall wird auch aperiodischer Grenzfall genannt, da $\nu$ für $1/LC=R^2/(4L^2)$ gerade null ist. Dadurch vereinfacht sich \eqref{eqn:Losung1}
zu 
\begin{equation*}
    I(t)=Ae^{-\frac{t}{\sqrt{L}}}   .
\end{equation*}
Für genau diesen Fall geht die Amplitude von $I(t)$ am schnellsten gegen null, ohne dabei überzuschwingen. Der aperiodische Grenzfall ist in 
Abbildung \ref{fig:Fall2} als gestrichelte Linie eingezeichnet. 

\subsection{Erzwungene Schwingungen}
Wird der Schwingkreis an eine externe Spannungsquelle angeschlossen, können damit Schwingungen erzwungen werden. Der Aufbau eines solchen Schwinkreises
ist in Abbildung \ref{fig:erzwungen} dargestellt. Die neue Differentialgleichung wird recht analog zu \eqref{eqn:DGL1} hergeleitet, wobei auf der 
rechten Seite die Spannung $U(t)=U_0\exp(i\omega t)$ der Spanungsquelle ergänzt wird. Wegen dieser wird nun auch die Spannung $U_C(t)$ auf dem Kondensator
 und nicht mehr $I(t)$ betrachtet. Es ergibt sich demnach
\begin{equation}
    LC\ddot{U}_C+RC\dot{U}_C+U_C=U_0e^{i\omega t}   .
    \label{eqn:DGL2}
\end{equation}
Die allgemeine Lösung dieser Differentialgleichung lautet
\begin{equation}
    U(t)=\frac{U_0(1-LC\omega^2-i\omega RC)}{(1-LC\omega^2)^2+\omega^2R^2C^2}   ,
    \label{ref:Losung2}
\end{equation}
wobei $U_C$ als reelle Messgröße mit der komplexen Gleichung \eqref{eqn:Losung2} in dem Zusammenhang
\begin{equation*}
    U_C(\omega,t)=U(\omega)e^{i\omega t}
\end{equation*} 
stehen. Nun werden von dem komplexen $U(t)$ der Betrag $|U|$ sowie die Phase $\phi(\omega)$ gebildet:
\begin{align}
    |U|          &= \sqrt{\Re^2(U)+\Im^2(U)}&=& \frac{U_0}{\sqrt{(1-LC\omega^2)^2+\omega^2R^2C^2}} \\
    \phi(\omega) &= \arctan{\frac{\Im(U)}{\Re(U)}}&=& \arctan{\frac{-\omega RC}{1-LC\omega^2}}
\end{align}